世上最原始人類部落 手腳進化形狀驚人

2017年01月23日20:25

南美洲厄瓜多東部的熱帶雨林內，有著一個完全與世隔絕的原始人「Huaorani」，不但有些人的腳趾、手指進化到有6個，形狀還往外擴張，相當適合爬行！而他們最常吃的食物是猴子，並且還用相當原始的方法捕食獵物：吹箭！

英國《Metro》網站報導，知名攝影師牛津(Pete Oxford)表示，自己在有生之年見證了太多古老文化的凋落、土著知識的毀滅，現代人的生活也變得太過同類化，讓他非常憂心。在一得知Huaorani這個部落時，牛津便拜訪這個仍保留著人類的原始生活和純真天性的地方，並拍下許多驚奇照片。在這個不到4000人的部落裡，男性和小孩都是全裸，女性則只有一小塊布遮住私處，有時候會有有近親交配的現象發生。然而，Huaorani人的身體狀況都很好、不易生病，對某些疾病更擁有天然的抵抗力。

由於常需要爬樹，他們有的人的手指、腳趾已經進化到有6個，讓他們行動起來相當敏捷。往外擴張的指頭，抓合力也極強。這個與世隔絕的部落，一直到1950年代，才因為教會的到訪，開始與外界慢慢有接觸。他們所使用的語言，更與現今世界上任何一種語系無關。當捕食獵物時，他們會將毒箭從3到4公尺的管子裡吹射出去，猴子、巨鳥、野豬等都是獵殺的對象。牛津在部落裡與他們相處了一陣子，並表示：「花時間與他們這種完全不像我的人相處，是我這一生最大的幸福之一」，並自豪自己能為現代人拍下許多原始人類的生活面貌。（吳祥瑞／綜合外電報導）

不少人腳趾形狀擴張，有些人更有6趾。攝自《Metro》

抓地

要剪多人2隻腳趾

JJ有冇倒勾

D台灣人留言係咁話會團滅

台灣傳媒，都係睇返原source啦

雨林進化會有六趾
點解馬騮都係五趾
點解印尼住雨林班原始人都係五趾

吹箭咩原理咁大穿透力

穿到動物表皮都夠啦

英國網站+台灣蘋果

我個frd真係有6趾

Huaorani己經發現左好耐啦喎

你個fd係原始人

乜撚都食

圖有無更多？

你阿爸有鬚

google 左， 勁多Huaorani 幼齒照

香港人逼地鐵逼得多遲早都會演變出到咁

留名等睇又係老作同content farm

去 Google 搜尋圖片:

Huaorani feet

好似唔係個個咁誇張

英國研究？

地鐵chok果陣用腳趾抓地

比蝗蟲碌腳趾碌得多遲早進化到無腳趾

這個與世隔絕的部落，一直到1950年代，才因為教會的到訪，開始與外界慢慢有接觸。

你盲定係點？

紅字同我講既野有矛盾？60年都黎緊啦喎

你所定點

google search過佢地啲圖, 得一副圖係咁既腳趾, 其他都正常

吹箭唔小心吸左下氣係咪會死

陳漢典？

同原本成篇差唔多唔同

d 腳趾咁撚短
爬乜撚樹

有病生得k型？進咩化？

條jer咁有型

yes 所以佢地自細訓練只可以用鼻吸氣

進化係源於基因突變 佢地會演變成六趾有可能源於機率
再者 雖然兩邊都係雨林 但係印尼同南美既樹，植物同生物都好可能有分別
舉個簡單例子 北京同日本緯度都差唔多 但係北京都無日本種既櫻花
唔係話差不多既環境就一定會有差不多既物種
唔同既樹 可能會適合唔同手腳形狀 所以六趾未必對生存係印尼雨林有利 但對南美雨林有利
利申：ug讀bio/ecology

再講多少少 之所以馬騮同人會係五指 係源於同一個common ancestor
其實好多動物都有五指呢個structure
例如蝙蝠既翼 只係五指既骨既其中一種變異

人其實適唔適用「適者生存」
會唔會反而係五指果啲更適應環境，勁揪啲所以比人推出去打獵死撚哂，最後淨番啲廢柴六指係到
因為人自古打仗都係揀勁嘅出去

人都適用 但係進化係一個非常長既過程 (因為所有改變都源於基因突變)
一個文明再長 都係幾千年 係幾千年入面有機會出現進化既機會其實唔大

仲有 原始部落都係全民皆兵 邊有話廢果d唔洗出去狩獵架 咁咪好浪費食物?

似係用繩箍往費事屌屌揈
但我唔明點解唔用嘢包住個袋
佢哋唔覺得唔舒服同危險㗎咩

3至4 公尺 的管子

公尺?? 點拎4公尺既管出去仲要描準到??

讀bio啊sir講過6趾係顯性基因
但只係人類進化中
6趾可能因為某啲原因冇咁適合生存
所以慢慢5趾既人類一直繁衍下一代
5趾呢種隱性基因先變左大多數

香港人唔會進化架
只會越黎越細

PEARL有節目做過吹毒箭射雀,唔知係咪呢個部族

看圖作文...

冰河時期開始人類就不斷移民擴張
唔明點解哩d部落會一直無變化

D動物中左毒箭佢地再食返冇問題架？

以前讀bio話六趾係隱形基因，只不過我地有醫學技術，所以出世發現有既話，通常會做手術

咁都有得笑

華生

我認真問，笑咩?

聽講以前六趾係異類，見一個殺一個，殺到淨返五趾

有d毒消化到 或者煮熟冇事 好似係

好靚喎. 指甲齊晒. 原來佢地已經識用工具修甲.
勁.

鼻塞咪仆街

隊撚死佢都得，洗鬼吹咩

Temp

既然佢地知道有現代文明點解仲環堅持過原始人生活？

可能係佢地世界無鼻塞呢樣野

你阿爸係原始人

正常人係會有極少人會出6指/趾

點吹到咁遠距離

bam圖都冇人講

btw

我覺得似打錯字

4公尺長點描準

基因唔會因為做手術而冇咗個喎
你意思係人工流產？

有圖